cctvb憑乜柒佔5條頻道？

認真冇呢方面知識。
有冇得收返？畀多條viutv都好

$$$$$$$$

講得好

夠垃圾

其實而家仲有半條吉咗冇用

因為佢係黨台

cctv 有10幾20條頻道
所以佢都要霸返5條

頻道=/=頻譜

J2開台話係畀候生仔睇嘅台，依家日撚日播跑馬，垃圾大陸/泡菜劇

83全日loop垃圾洗腦新聞

85就$$$$$$$$

得明珠台有時播啲高質記錄片

（可能有偏頗，但每次唔小心開cctvb都係播呢啲）

Cctvb頻譜去到2027年先到期

要問返689

其實係要評估有冇資源（$）先有人比頻道出嚟

因為係中共喉舌

J2 播跑馬係因為亞洲電視收撚咗皮

佢當年有俾錢起發射站架，一開始計劃開5條頻道咪分1.5條數碼頻譜，當時亞視臨摺嗰陣，cctvb話想要多d頻譜嚟升d台既畫面質素，但通訊局話唔俾，搞到82-85得假高清畫素。On99通訊局會因為頻道數量而分配頻譜，所以ViuTV 2條頻道得0.5條數碼頻譜

依仔真係佢播？定後加字幕😂😂

直播點會有字幕？

唔關事 ViuTV都冇諗過要多D頻譜
要亞視嗰條就要負責起發射站
而家同81共用多頻網可以坐享其成

好心就畀32播馬啦 反正跑馬嗰時都冇立法會
以前港台都請過驃叔講馬
電台要讓路881 咁電視得喇卦

我估：一嚟香港電台冇錢開多個齋播馬嘅臺，二嚟因為之前都係亞洲電視即係私營臺播，所以收咗皮之後都係畀CCTVB播，三嚟CCTVB要收視

2005年06月30日【本報訊】由於新任特首曾蔭權曾直言不喜歡香港電台播賽馬節目，而新馬季港台會否續播賽馬將於七月決定，昨晚馬季煞科，港台賽馬節目主持人隨時成為失業大軍，他們對於一旦停播賽馬節目感到非常可惜，其中有十多年講馬經驗的主持人陳華棟表示，在港台工作多年，與各同事有一份深厚感情，若然港台停播賽馬節目，對馬迷亦有影響，因為現時只有兩間電台播賽馬節目，港台停播賽馬，屆時只餘下商台，馬迷在無選擇下，只有侷聽。

我知，我都聽過 不過電視以前主要都係亞視播

viu其實可以申請額外頻譜(舊亞視嘅單頻網)，只不過佢應該冇興趣，因為開新頻道投資好大，尤其是係要起發射站，應該冇得租tvb搭順風車。